# 软工2班 202010414221 熊峰 oracle实验一
## 实验步骤
### 首先分配权限然后进行查询 
### 第一种查询方式
```
$ sqlplus sys/123@localhost/pdborcl as sysdba
@$ORACLE_HOME/sqlplus/admin/plustrce.sql
create role plustrace;
GRANT SELECT ON v_$sesstat TO plustrace;
GRANT SELECT ON v_$statname TO plustrace;
GRANT SELECT ON v_$mystat TO plustrace;
GRANT plustrace TO dba WITH ADMIN OPTION;
GRANT plustrace TO hr;
GRANT SELECT ON v_$sql TO hr;
GRANT SELECT ON v_$sql_plan TO hr;
GRANT SELECT ON v_$sql_plan_statistics_all TO hr;
GRANT SELECT ON v_$session TO hr;
GRANT SELECT ON v_$parameter TO hr; 
```
查询结果在图片 查询一.png
### 第二种查询方式
```
set autotrace on

SELECT d.department_name,count(e.job_id)as "部门总人数",
avg(e.salary)as "平均工资"
FROM hr.departments d,hr.employees e
WHERE d.department_id = e.department_id
GROUP BY d.department_name
HAVING d.department_name in ('IT','Sales');
```
查询结果在 查询二.png
 